\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\definecolor{GoldYellow}{RGB}{255, 223, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}
\usepackage{couleurs-fr}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}
\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\centering{\textbf{Pixel Art - Résolution de problème}}
	\medskip
	
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
		\textbf{Consigne :} \vspace{-0.45cm}
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[left=0pt]
			\item Résoudre les problèmes ci-dessous pour déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\end{minipage}}
\bigskip

	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},left=0pt]
			
			\item Un boulanger fabrique 12 croissants par jour. Combien en fabrique-t-il en 3 jours ?
			% Réponse : 36 croissants
			
			\item Léo a 45 euros. Il veut acheter 5 jouets à 8 euros chacun. Combien d'argent lui restera-t-il après cet achat ?
			% Réponse : 5 euros
			
			\item Un agriculteur plante 6 rangées de 8 arbres dans son champ. Combien d'arbres a-t-il plantés au total ?
			% Réponse : 48 arbres
			
			\item Une classe de 36 élèves se répartit également en 9 groupes pour un projet. Combien d'élèves y a-t-il dans chaque groupe ?
			% Réponse : 4 élèves par groupe
			
			\item Pour son anniversaire, Anna achète 5 boîtes de bonbons. Chaque boîte contient 12 bonbons. Elle veut partager tous ses bonbons entre ses 10 amis. Combien chaque ami recevra-t-il de bonbons ?
			% Réponse : 6 bonbons par ami
		\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill\vline\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},left=0pt]
			\setcounter{enumi}{5}
			\item Un magasin vend 120 billets pour un spectacle. Si 45 billets sont vendus le matin et 52 l'après-midi, combien de billets restent à vendre ?
			% Réponse : 23 billets
			
			\item Un cycliste parcourt 15 km en 1 heure. S'il roule pendant 4 heures, combien de kilomètres aura-t-il parcouru ?
			% Réponse : 60 km
			
			\item Un entrepôt reçoit 25 cartons. Chaque carton contient 8 boîtes. Combien y a-t-il de boîtes au total dans l'entrepôt ?
			% Réponse : 200 boîtes
			
			\item Un marchant vend deux casques de vélo à 23€ l'unité et trois bidons à 8€ l'unité. Quelle somme a-t-il en plus dans sa caisse après ces ventes ?
			% Réponse : 70 euros
			
			\item Six élèves jouent avec un jeu de 52 cartes. Ils se distribuent chacun sept cartes. Combien reste-t-il de carte dans la pioche ? 
			% Réponse : 10 cartes
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	
	\bigskip
	
	\begin{center}
		\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Unite=0.45]{monkey.csv}
		%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={myblue!10,black,white,BrunIntense,brown,BrunJaune,yellow,brown!30,red!25,VertEau},Correction,Unite=0.45]{monkey.csv}
		\bigskip
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{VertEau}\textcolor{black}{Vert clair} &\cellcolor{BrunJaune}\textcolor{white}{Brun clair} & \cellcolor{red!25}\textcolor{black}{Rose} & \cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & \cellcolor{brown}\textcolor{black}{Marron} & \cellcolor{yellow}\textcolor{black}{Jaune} & \cellcolor{brown!30}\textcolor{black}{Beige} & \cellcolor{myblue!10}\textcolor{black}{Bleu ciel} & \cellcolor{BrunIntense}\textcolor{white}{Brun foncé} & \cellcolor{white}\textcolor{black}{Blanc} \\
			\hline
			10 & 23 & 70 & 5 & 6 & 60 & 200 & 36 & 4 & 48 \\
			\hline
		\end{tabular}
		
	\end{center}
	
\end{document}

